<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="no"?><CURRICULO-VITAE SISTEMA-ORIGEM-XML="LATTES_OFFLINE" DATA-ATUALIZACAO="22092015" HORA-ATUALIZACAO="144301" NUMERO-IDENTIFICADOR="0512638225922625"><DADOS-GERAIS NOME-COMPLETO="Mrio Celso Veloso Ivo" NOME-EM-CITACOES-BIBLIOGRAFICAS="IVO, M. C. V." NACIONALIDADE="B" PAIS-DE-NASCIMENTO="Brasil" UF-NASCIMENTO="SP" CIDADE-NASCIMENTO="So Jos dos Campos" PERMISSAO-DE-DIVULGACAO="NAO" DATA-FALECIMENTO="" SIGLA-PAIS-NACIONALIDADE="BRA" PAIS-DE-NACIONALIDADE="Brasil"><RESUMO-CV TEXTO-RESUMO-CV-RH="Possui graduao em Engenharia Eltrica pela Universidade do Vale do Paraba (1986). Tem experincia na rea de Engenharia Eltrica, com nfase em Circuitos Eltricos, Magnticos e Eletrnicos.&#10;&#10;Perfil Profissional: 35 anos de experincia profissional nas reas de Desenvolvimento, Qualidade e Superviso de Produo em Organizaes como INPE, Qualitakt, LG Electronics, Metroval Mecnica e Medio e Tecnasa Eletrnica.&#10;&#10;Formao Acadmica:  Engenharia Eltrica / graduao em 1986. UNIVAP - Universidade do Vale do Paraba/So Jos dos Campos-SP;          Tcnico em Eletrnica / graduao em 1978. ETEP - Escola Tcnica Everardo Passos / So Jos dos Campos - SP.&#10;&#10;Experincia Profissional:&#10;&#10;INPE   1/Novembro/2014 a 30/setembro/2015.&#10;FUNO: BOLSISTA PCI-DA DO CNPQ   ENGENHEIRO ELETRNICO DE DESENVOLVIMENTO.&#10;ATIVIDADES: Acompanhamento da Montagem e Realizao dos testes dos circuitos eletrnicos dos modelos do SEA que iro voar em balo estratosfricos; Realizao de Testes Funcionais do modelo de Laboratrio do SEA do ProtoMirax; Desenvolvimento de circuitos eletrnicos para a bancada de testes do SEA.&#10;&#10;INPE   1/Maro/2013 a 30/setembro/2014.&#10;FUNO: BOLSISTA DTI-A DO CNPQ   ENGENHEIRO ELETRNICO DE DESENVOLVIMENTO.&#10;ATIVIDADES: Reviso do Projeto Eletrnico do Modelo de Engenharia do Sensor de Estrelas (SEA); Acompanhamento da Montagem das placas de circuito impresso do SEA e testes das mesmas; Realizao de Testes Funcionais e Ambientais do Modelo de Engenharia do SEA completamente montado; Desenvolvimento de circuitos eletrnicos para a bancada de testes do SEA; Atualizaes dos Diagramas Esquemticos e leiautes das placas que compem o SEA do Projeto ProtoMirax; Realizao do processo de compras/confeco destas placas e incio de montagem e testes das mesmas.&#10;  &#10;Qualitakt   Abril de 2012 / Fevereiro de 2013. &#10;FUNO: AUDITOR NO SISTEMA DE GESTO DA QUALIDADE.&#10;ATIVIDADES: Auditoria no Sistema de Gesto da Qualidade norma NBR ISO 9001:2008; os requisitos relacionados  Responsabilidade Social, conforme a norma SA 8000; Meio Ambiente, conforme os requisitos da norma NBR ISO 14001:2004; Sade e Segurana Ocupacional, conforme os requisitos da norma OHSAS 18001 e as Normas Regulamentadoras do Ministrio do Trabalho   NR. Auditoria de Processo e Verificao de Conformidades em empresas diversas.&#10;&#10;LG Electronics   Outubro de 1996 / Outubro de 2011. &#10;FUNO: SUPERVISOR DE DEPARTAMENTO.&#10;ATIVIDADES: Supervisionar o Departamento de SMT (Surface-Mount-Technology) de produo de Monitores de Vdeo em 3 Turnos e Equipe de 50 pessoas. Anteriormente, no Depto. De Tecnologia, realizava atividades na Produo, Planejamento, Manuteno, Montagem Final e Calibrao (Norma NBR 17025), alm de Desenvolvimento de Mquinas e Fornecedores.  &#10;&#10;Principais Realizaes no perodo na LG: &#10; . Implantao e Auditoria de ISO 9001, ISO 14001 e OHSAS 18001;&#10; . Implantao e Manuteno do Sistema 5S na Produo;&#10; . Implantao do Departamento de Inovao na LG;&#10; . Elaborao de Procedimentos e Instrues de Trabalho;&#10; . Graduao em Black Belt para conceitos estatsticos.&#10;&#10;Metroval Mecnica e Medio (Set94/Set96).&#10;FUNO: Engenheiro de Vendas e Assistncia Tcnica.&#10;&#10;Tecnasa Eletrnica (Jan79/Jun94).&#10;FUNO: Engenheiro eletrnico.&#10;&#10;Cursos Adicionais: Labview (Bsico e Intermedirio) / Projeto de Placas de circuito Impresso SMT / Introduo  Tecnologia de Satlites / Sistemas e Conceitos em Operao de Satlites / Auditores de ISO 9001 e 14001 / Black Belt / Segurana (Norma NR10) / Ergonomia (Norma NR17).&#10;               &#10;Idioma: Ingls Intermedirio.&#10;&#10;Viagem ao Exterior: Coria do Sul - Treinamento em Monitores de Vdeo, Calibrao de Equipamentos." TEXTO-RESUMO-CV-RH-EN="Bachelor's at Engenharia Eltrica from Universidade do Vale do Paraba (1986). Has experience in Electric Engineering, focusing on Electric, Magnetic and Electronic Circuits.&#10;&#10;Professional Profile: 35 years of professional experience in the areas of Development,  Quality and Supervision on Production Organizations like INPE, Qualitakt, LG Electronics, Metroval Mechanical and Electronic Measurement and TECNASA.&#10;&#10;Education: Electrical Engineering / Graduate in 1986. UNIVAP - University of Paraba Valley / San Jos dos Campos, SP, Electronics Technician / Graduate in 1978. ETEP - Technical School Everardo Passos / So Jos dos Campos - SP.&#10;&#10;Professional Experience:&#10;&#10;INPE - From November / 2014.&#10;FUNCTION: PCI-DA FELLOW OF CNPQ - ELECTRONIC ENGINEER DEVELOPMENT.&#10;ACTIVITIES: Monitoring and realization of testing of electronic circuits of the SEA models that will fly in stratospheric balloon; Conducting the Functional Testing and Environmental laboratory Model of the SEA protoMIRAX ; Development of electronic circuits for bench testing the SEA.&#10;&#10;INPE - From March / 2013.&#10;FUNCTION: DTI-A FELLOW OF CNPQ - ELECTRONIC ENGINEER DEVELOPMENT.&#10;ACTIVITIES: Review of Electronic Design Model of Sensor Engineering Stars (SEA); Monitoring the Assembly of printed circuit boards of the SEA and the same tests; Conducting the Functional Testing and Environmental Engineering Model of the SEA fully assembled; Development of electronic circuits for bench testing the SEA; Updates Schematics and layouts of the plates that make up the SEA protoMIRAX Project; Realization of the purchasing / manufacturing these plates and early assembly and testing of the same process.&#10;&#10;Qualitakt - Abril 2012 / February 2013.&#10;JOB: AUDITOR IN QUALITY MANAGEMENT SYSTEM.&#10;ACTIVITIES: Auditing the Quality Management System ISO 9001:2008; requirements related to CSR, as the SA 8000; Environment, pursuant to the requirements of standard ISO 14001:2004, Occupational Health and Safety, as the requirements of OHSAS 18001 and the Regulatory Standards of the Ministry of Labour - NR. Audit Process and Compliance Verification in various organizations.&#10;&#10;LG Electronics - October 1996 / October 2011.&#10;FUNCTION: DEPARTMENT SUPERVISOR.&#10;ACTIVITIES: Oversee the Department of SMT (Surface-Mount-Technology) production Video Monitors on 3 shifts and staff of 50 people. Previously, in the Department. Technology, was operational in Production, Planning, Maintenance, Calibration and Final Assembly (NBR 17025), and Development of Machinery and Suppliers.&#10;&#10;Key Achievements during the LG:&#10; . Implementation and Audit ISO 9001, ISO 14001 and OHSAS 18001;&#10; . Deployment and Maintenance 5S System in Production;&#10; . Implementation of the Department of Innovation at LG;&#10; . Development of Procedures and Work Instructions;&#10; . Undergraduate Black Belt for statistical concepts.&#10;&#10;Metroval Mechanics and Measurement (Set94/Set96).&#10;FUNCTION: Sales Engineer and Technical Assistance.&#10;&#10;TECNASA Electronics (Jan79/Jun94).&#10;FUNCTION: Electronic Engineer.&#10;&#10;Courses Additional: Labview (Basic and Intermediate) / Project Printed Circuit Boards SMT / Introduction to Satellite Technology / Systems and Concepts in Operating Satellite / Auditors for ISO 9001 and 14001 / Black Belt / Security (Norm NR 10) / Ergonomics (Norm NR 17).&#10;&#10;Intermediate English Language.&#10;&#10;Journey to Outside -  South Korea - Training Video Monitors, calibration equipment."/><OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES="TRABALHOS CURRICULARES REALIZADOS :&#10;1986 : Desenvolvimento de projeto de um sintetizador de frequncia  para aplicao em Transceptor SSB na faixa de HF para concluso do curso de Engenharia Eletrnica.&#10;1978 : Desenvolvimento de projeto de um termmetro digital para concluso do curso Tcnico em Eletrnica.&#10;1977 : Monitor de Eletricidade Bsica - ETEP.&#10;"/><ENDERECO FLAG-DE-PREFERENCIA="ENDERECO_RESIDENCIAL"><ENDERECO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO-EMPRESA="" NOME-INSTITUICAO-EMPRESA="" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" PAIS="" UF="" LOGRADOURO-COMPLEMENTO="" BAIRRO="" CIDADE="" CAIXA-POSTAL="" CEP="" DDD="" TELEFONE="" RAMAL="" FAX="" HOME-PAGE=""/></ENDERECO><FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO><GRADUACAO SEQUENCIA-FORMACAO="1" NIVEL="1" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO="Sintetizador de Frequncia para aplicao em Transceptor SSB na Faixa de HF" NOME-DO-ORIENTADOR="Flvio Laraia" CODIGO-INSTITUICAO="831200000005" NOME-INSTITUICAO="Universidade do Vale do Paraba" CODIGO-CURSO="60074884" NOME-CURSO="Engenharia Eltrica" CODIGO-AREA-CURSO="" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="1981" ANO-DE-CONCLUSAO="1986" FLAG-BOLSA="NAO" TIPO-GRADUACAO="N" CODIGO-INSTITUICAO-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-GRAD="" CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-ORIENTADOR-GRAD="" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" NUMERO-ID-ORIENTADOR="" CODIGO-CURSO-CAPES="6570" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO-INGLES="" NOME-CURSO-INGLES=""/><CURSO-TECNICO-PROFISSIONALIZANTE SEQUENCIA-FORMACAO="2" NIVEL="7" CODIGO-INSTITUICAO="J2CS00000003" NOME-INSTITUICAO="ETEP Faculdades" CODIGO-CURSO="" NOME-CURSO="" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="1975" ANO-DE-CONCLUSAO="1978" FLAG-BOLSA="NAO" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" NOME-CURSO-INGLES=""/></FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO><ATUACOES-PROFISSIONAIS><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="000400000997" NOME-INSTITUICAO="TECNASA ELETRNICA PROFISSIONAL" SEQUENCIA-ATIVIDADE="1" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="5"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="LIVRE" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="44" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="01" ANO-INICIO="1979" MES-FIM="06" ANO-FIM="1994" OUTRAS-INFORMACOES="Cargo    : Engenheiro Eletrnico&#10;&#10;Atividades Exercidas :&#10;  Desenvolvimento de produto conforme especificao preestabelecida.&#10;  Testes funcionais em circuitos eltricos, verificando se esto de acordo com as especificaes do fabricante.&#10;  Elaborao de roteiro de testes funcionais e confeco de painis de testes.&#10;  Elaborao de procedimentos de testes especficos para alinhamento e calibrao dos produtos para utilizao em campo.&#10;  Elaborao de cablagem intra e inter gabinetes, visando compatibilidade eletromagntica.&#10;  Elaborao de gigas de testes, a fim de agilizar a produo do produto desenvolvido.&#10;  Elaborao de ensaios de recebimento dos equipamentos a ser executado junto aos clientes.&#10;  Treinamento a clientes.&#10;  Manuteno de produtos na ocorrncia de falhas.&#10;  Instalao em campo de produtos em fase de desenvolvimento de prottipos.&#10;  Elaborao de manuscritos de manuais tcnicos, visando a coerncia das especificaes e parmetros de produto.&#10;  Redao de textos de manuais tcnicos, atravs das informaes reunidas na documentao de definio do produto.&#10;  Elaborao de solues alternativas de engenharia para assuntos ligados a teoria de funcionamento, fluxos de manuteno, instalao e operao de produtos nos manuais tcnicos.&#10;  Orientao de redatores tcnicos e desenhistas ilustradores, objetivando atravs do trabalho em equipe, a racionalizao dos textos de manuais tcnicos.&#10;  Substituir, eventualmente, a chefia do departamento para assuntos de nvel de engenharia.&#10;" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="ENGENHEIRO ELETRNICO" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="Electronic Engineer" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES="Position: Electronic Engineer&#10;&#10;Activities Exercised:&#10;  Product development as preset specification.&#10;  Functional testing electrical circuits, checking that they are in accordance with the manufacturer's specifications.&#10;  Develop roadmap functional testing and making of test panels.&#10;  Preparation of test procedures specific for alignment and calibration of products for use in the field.&#10;  Preparation of wiring within and between offices, aiming to electromagnetic compatibility.&#10;  Preparation of test gigas, in order to expedite the production of the product developed.&#10;  Preparation of test receipt of the equipment to be run with customers.&#10;  Training to customers.&#10;  Maintenance products in the occurrence of failures.&#10;  Installation in the field of products under development prototypes.&#10;  Preparation of manuscripts of technical manuals, aimed at consistency of product specifications and parameters.&#10;  Writing texts of technical manuals, information gathered through the documentation of the product.&#10;  Development of alternative solutions engineering issues related to the theory of operation, maintenance flows, installation and operation of products in technical manuals.&#10;  Guidance for technical writers and illustrators designers, aiming through teamwork, streamlining the texts of technical manuals.&#10;  Replace eventually the head of the department on matters of engineering level."/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="J7E900000008" NOME-INSTITUICAO="Metroval Controle de Fluidos" SEQUENCIA-ATIVIDADE="2" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="4"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="44" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="09" ANO-INICIO="1994" MES-FIM="09" ANO-FIM="1996" OUTRAS-INFORMACOES="Cargo    : Engenheiro de Vendas e Assistncia Tcnica&#10;&#10;Atividades Exercidas :&#10;  Coordenao do trabalho de pr-venda/ vendas/ ps-vendas em todo o Vale do Paraba.&#10;  Contato a nvel gerencial e &quot;cho de fbrica&quot;.&#10;  Responsvel pela primeira avaliao de possveis defeitos dos medidores em campo para acionamento ou no do departamento de assistncia tcnica.&#10;  Dimensionamento e configurao do Produto/ Sistema segundo as necessidades do cliente.&#10;&#10;Nota: A METROVAL  fabricante de Medidores de Vazo para fludos industriais, tipo Coriolis, Engrenagens Ovais, Mssicos Termais, Vortex e Turbinas. Estes medidores incorporam sensor mecnico e conversor eletrnico microprocessado.&#10;" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="ENGENHEIRO DE VENDAS E ASSISTENCIA TCNICA" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="SALES ENGINEER AND TECHNICAL ASSISTANCE" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES="Position: Sales Engineer and Technical Assistance&#10;&#10;Activities Exercised:&#10;  Coordinating the work of pre-sales / sales / after-sales across the Vale do Paraba.&#10;  Contact management level and the &quot;factory floor&quot;.&#10;  Responsible for the initial evaluation of possible defects in the meter field to drive or not the service department.&#10;  Sizing and configuration Product / System according to customer needs.&#10;&#10;Note: The manufacturer is METROVAL Flow Meters for industrial fluids, Coriolis, Gear Oval, Thermal mass, Vortex and turbines. These meters incorporate mechanical sensor and electronic converter microprocessor."/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="IZZ300000004" NOME-INSTITUICAO="LG Electronics do Brasil" SEQUENCIA-ATIVIDADE="3" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="3"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="44" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="10" ANO-INICIO="1996" MES-FIM="10" ANO-FIM="2011" OUTRAS-INFORMACOES="FUNO: SUPERVISOR DE DEPARTAMENTO&#10;ATIVIDADES: Supervisionar o Departamento de SMT (Surface-Mount-Technology) de produo de Monitores de Vdeo em 3 Turnos e Equipe de 50 pessoas. &#10;Anteriormente, no Depto. De Tecnologia, realizava atividades na Produo, Planejamento, Manuteno, Montagem Final e Calibrao (Norma NBR 17025), alm de Desenvolvimento de Mquinas e Fornecedores.  &#10;Principais Realizaes no perodo na LG: &#10; . Implantao e Auditoria de ISO 9001, ISO 14001 e OHSAS 18001;&#10; . Implantao e Manuteno do Sistema 5S na Produo;&#10; . Implantao do Departamento de Inovao na LG;&#10; . Elaborao de Procedimentos e Instrues de Trabalho;&#10; . Graduao em Black Belt para conceitos estatsticos;&#10;" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="SUPERVISOR DE DEPARTAMENTO" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="DEPARTMENT SUPERVISOR" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES="FUNCTION: DEPARTMENT SUPERVISOR&#10;ACTIVITIES: Oversee the Department of SMT (Surface-Mount-Technology) production Video Monitors on 3 shifts and staff of 50 people.&#10;Previously, in the Department. Technology, was operational in Production, Planning, Maintenance, Calibration and Final Assembly (NBR 17025), and Development of Machinery and Suppliers.&#10;Key Achievements during the LG:&#10;  . Implementation and Audit ISO 9001, ISO 14001 and OHSAS 18001;&#10;  . Deployment and Maintenance 5S System in Production;&#10;  . Implementation of the Department of Innovation at LG;&#10;  . Development of Procedures and Work Instructions;&#10;  . Undergraduate Black Belt for statistical concepts;"/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="000700000992" NOME-INSTITUICAO="Qualitakt Consultoria Empresarial" SEQUENCIA-ATIVIDADE="4" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="2"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="40" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="04" ANO-INICIO="2012" MES-FIM="02" ANO-FIM="2013" OUTRAS-INFORMACOES="FUNO: AUDITOR NO SISTEMA DE GESTO DA QUALIDADE&#10;ATIVIDADES EXERCIDAS: Auditoria no Sistema de Gesto da Qualidade norma NBR ISO 9001:2008; os requisitos relacionados  Responsabilidade Social, conforme a norma SA 8000; Meio Ambiente, conforme os requisitos da norma NBR ISO 14001:2004; Sade e Segurana Ocupacional, conforme os requisitos da norma OHSAS 18001 e as Normas Regulamentadoras do Ministrio do Trabalho   NR. Auditoria de Processo e Verificao de Conformidades em empresas diversas.&#10;&#10;" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="AUDITOR NO SISTEMA DE GESTO DA QUALIDADE" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="002200000000" NOME-INSTITUICAO="Conselho Nacional de Desenvolvimento Cientfico e Tecnolgico" SEQUENCIA-ATIVIDADE="5" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="1"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="LIVRE" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="40" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="03" ANO-INICIO="2013" MES-FIM="09" ANO-FIM="2014" OUTRAS-INFORMACOES="CARGO: BOLSISTA DTI - A. TRMINO DA BOLSA: 30/SET/2014&#10;FUNO: ENGENHEIRO ELETRNICO DE DESENVOLVIMENTO atuando no Projeto de apoio  formao de recursos humanos para atividades de desenvolvimento de cargas teis cientficas a serem embarcadas no satlite da Cooperao Internacional entre Brasil, frica do Sul e ndia (IBSA),no departamento DEA / ETE / INPE.&#10;ATIVIDADES EXERCIDAS: Reviso do Projeto Eletrnico do Modelo de Engenharia do Sensor de Estrelas (SEA); Acompanhamento da Montagem das placas de circuito impresso do SEA e testes das mesmas; Realizao de Testes Funcionais e Ambientais do Modelo de Engenharia do SEA completamente montado; Desenvolvimento de circuitos eletrnicos para a bancada de testes do SEA; Atualizaes dos Diagramas Esquemticos e leiautes das placas que compem o SEA do Projeto ProtoMirax; Realizao do processo de compras/confeco destas placas e incio de montagem e testes das mesmas." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="SIM" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="Bolsista" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Bolsista de Desenvolvimento Tecnolgico" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="2" TIPO-DE-VINCULO="LIVRE" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="40" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="11" ANO-INICIO="2014" MES-FIM="09" ANO-FIM="2015" OUTRAS-INFORMACOES="CARGO: BOLSISTA PCI - DA. TRMINO DA BOLSA: 30/SET/2015. FUNO: ENGENHEIRO ELETRNICO DE DESENVOLVIMENTO atuando no Projeto Eletrnico de um Sensor de Estrelas para uso em Satlites, no departamento DEA / ETE / INPE. ATIVIDADES EXERCIDAS: Acompanhamento da Montagem e Realizao dos testes dos circuitos eletrnicos dos modelos do SEA que  iro voar em balo estratosfricos; Realizao de testes Funcionais do modelo de Laboratrio do SEA do ProtoMirax; Desenvolvimento de circuitos eletrnicos para a bancada de testes do SEA." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="SIM" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="Bolsista" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Bolsista de Capacitao Institucional" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/></ATUACAO-PROFISSIONAL></ATUACOES-PROFISSIONAIS><AREAS-DE-ATUACAO><AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="1" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="ENGENHARIAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Engenharia Eltrica" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Circuitos Eltricos, Magnticos e Eletrnicos" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/></AREAS-DE-ATUACAO><IDIOMAS><IDIOMA IDIOMA="EN" DESCRICAO-DO-IDIOMA="Ingls" PROFICIENCIA-DE-LEITURA="RAZOAVELMENTE" PROFICIENCIA-DE-FALA="POUCO" PROFICIENCIA-DE-ESCRITA="RAZOAVELMENTE" PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO="RAZOAVELMENTE"/><IDIOMA IDIOMA="ES" DESCRICAO-DO-IDIOMA="Espanhol" PROFICIENCIA-DE-LEITURA="POUCO" PROFICIENCIA-DE-FALA="POUCO" PROFICIENCIA-DE-ESCRITA="POUCO" PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO="POUCO"/><IDIOMA IDIOMA="PT" DESCRICAO-DO-IDIOMA="Portugus" PROFICIENCIA-DE-LEITURA="BEM" PROFICIENCIA-DE-FALA="BEM" PROFICIENCIA-DE-ESCRITA="BEM" PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO="BEM"/></IDIOMAS><PREMIOS-TITULOS><PREMIO-TITULO NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO="Auditor de ISO 9000 e ISO 14000" NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA="BVQI" ANO-DA-PREMIACAO="1997" NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES=""/><PREMIO-TITULO NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO="BLACK BELT para conceitos esttisticos" NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA="LGESP" ANO-DA-PREMIACAO="2004" NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES=""/><PREMIO-TITULO NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO="Estatsticas Avanadas" NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA="FUNCADE" ANO-DA-PREMIACAO="1998" NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES=""/><PREMIO-TITULO NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO="Superviso, Liderana e Motivao" NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA="FGV" ANO-DA-PREMIACAO="2007" NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES=""/><PREMIO-TITULO NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO="Monitor de Vdeo" NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA="LG CORIA DO SUL" ANO-DA-PREMIACAO="1996" NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES=""/></PREMIOS-TITULOS></DADOS-GERAIS><DADOS-COMPLEMENTARES><FORMACAO-COMPLEMENTAR><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="3" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="80" CODIGO-INSTITUICAO="" NOME-INSTITUICAO="BVQI" CODIGO-CURSO="90000000" NOME-CURSO="AUDITOR IS09000" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="1997" ANO-DE-CONCLUSAO="1997" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="4" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="100" CODIGO-INSTITUICAO="IZZ300000004" NOME-INSTITUICAO="LG Electronics do Brasil" CODIGO-CURSO="90000001" NOME-CURSO="BLACK BELT" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2004" ANO-DE-CONCLUSAO="2004" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="5" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="50" CODIGO-INSTITUICAO="000400000008" NOME-INSTITUICAO="Fundao Getlio Vargas" CODIGO-CURSO="90000002" NOME-CURSO="Superviso,liderana e Motivao" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2007" ANO-DE-CONCLUSAO="2008" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="6" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="40" CODIGO-INSTITUICAO="" NOME-INSTITUICAO="DCA" CODIGO-CURSO="90000003" NOME-CURSO="ERGONOMIA - NORMA NR 17" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2007" ANO-DE-CONCLUSAO="2007" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="7" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="50" CODIGO-INSTITUICAO="" NOME-INSTITUICAO="KRK" CODIGO-CURSO="90000004" NOME-CURSO="SEGURANA NORMA NR 10" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2008" ANO-DE-CONCLUSAO="2008" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="8" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="50" CODIGO-INSTITUICAO="J4QC00000000" NOME-INSTITUICAO="Cookson Electronics Brasil" CODIGO-CURSO="90000005" NOME-CURSO="PROCESSO SMT DE PRODUO" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2009" ANO-DE-CONCLUSAO="2009" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="9" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="12" CODIGO-INSTITUICAO="" NOME-INSTITUICAO="Laboratrio de Integrao e Testes" CODIGO-CURSO="90000006" NOME-CURSO="Projetos de Placas de Circuito Impresso SMT" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2013" ANO-DE-CONCLUSAO="2013" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="10" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="20" CODIGO-INSTITUICAO="008700000009" NOME-INSTITUICAO="Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais" CODIGO-CURSO="90000007" NOME-CURSO="LABVIEW BSICO" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2014" ANO-DE-CONCLUSAO="2014" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="11" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="20" CODIGO-INSTITUICAO="008700000009" NOME-INSTITUICAO="Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais" CODIGO-CURSO="90000008" NOME-CURSO="LABVIEW INTERMEDIRIO" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2014" ANO-DE-CONCLUSAO="2014" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="12" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="60" CODIGO-INSTITUICAO="008700000009" NOME-INSTITUICAO="Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais" CODIGO-CURSO="90000009" NOME-CURSO="Introduo  Tecnologia de Satlites" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2014" ANO-DE-CONCLUSAO="2014" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="13" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="60" CODIGO-INSTITUICAO="008700000009" NOME-INSTITUICAO="Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais" CODIGO-CURSO="90000010" NOME-CURSO="Sistemas e Conceitos em Operao de Satlites" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2014" ANO-DE-CONCLUSAO="2014" NOME-CURSO-INGLES=""/></FORMACAO-COMPLEMENTAR><INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000400000997" SIGLA-INSTITUICAO="TECNASA" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000700000992" SIGLA-INSTITUICAO="QUALITAKT" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="002200000000" SIGLA-INSTITUICAO="CNPq" SIGLA-UF-INSTITUICAO="DF" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="SIM" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="831200000005" SIGLA-INSTITUICAO="UNIVAP" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="IZZ300000004" SIGLA-INSTITUICAO="LGEBR" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="J7E900000008" SIGLA-INSTITUICAO="METROVAL" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/></INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES><INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="60074884" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="831200000005" NOME-INSTITUICAO="Universidade do Vale do Paraba" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="OUTROS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="GRADUACAO"/></INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS></DADOS-COMPLEMENTARES></CURRICULO-VITAE>